@inproceedings{Montariol-Allauzen:TALN:2021,
    author = "Montariol, Syrielle and Allauzen, Alexandre",
    title = "Transport Optimal pour le Changement S\'emantique \`a partir de Plongements Contextualis\'es",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "80-89",
    note = "Optimal Transport for Semantic Change Detection using Contextualised Embeddings ",
    abstract = "Plusieurs m\'ethodes de d\'etection des changements s\'emantiques utilisant des plongements lexicaux contextualis\'es sont apparues r\'ecemment. Elles permettent une analyse fine du changement d'usage des mots, en agr\'egeant les plongements contextualis\'es en clusters qui refl\`etent les diff\'erents usages d'un mot. Nous proposons une nouvelle m\'ethode bas\'ee sur le transport optimal. Nous l'\'evaluons sur plusieurs corpus annot\'es, montrant un gain de pr\'ecision par rapport aux autres m\'ethodes utilisant des plongements contextualis\'es, et l'illustrons sur un corpus d'articles de journaux.",
    keywords = "Changement s\'emantique, Transport optimal, Plongements contextualis\'es.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/25.pdf"
}
